<resources>
    <string name="app_name">TraditionalCake</string>
    <string name="about_me">About Me</string>

    <string name="cake_name">Nama Kue Tradisional</string>
    <string name="description">Deskripsi</string>
    <string name="information">Informasi</string>
    <string name="asal_daerah">Daerah Asal:</string>
    <string name="daerah">Daerah Asal</string>

    <string-array name="data_name">
        <item>Kue Lapis</item>
        <item>Kue Lumpur</item>
        <item>Klepon</item>
        <item>Kue Talam</item>
        <item>Onde-Onde</item>
        <item>Getuk</item>
        <item>Rangi</item>
        <item>Jalangkote</item>
        <item>Kue Apem</item>
        <item>Wajik</item>
        <item>Kue Putu</item>
        <item>Lemper</item>
        <item>Bika Ambon</item>
        <item>Cenil</item>
        <item>Kue Pukis</item>
        <item>Ongol-Ongol</item>
    </string-array>

    <string-array name="data_description">
        <item>Lapisan kue yang berwarna-warni dari kue lapis membuat tampilannya menarik.
            Kue khas Betawi ini terbuat dari tepung beras, tepung kanji, santan, gula pasir, garam,
            dan pewarna makanan.</item>
        <item>Kue Lumpur adalah kue tradisional yang terbuat dari campuran tepung ketan, santan,
            gula, dan telur yang dibakar dalam cetakan atau loyang yang disebut Lumpur. Kue ini
            berasal dari Jawa dan umumnya ditemukan di daerah Jawa Tengah dan Jawa Timur.</item>
        <item>Klepon adalah kue bola kecil yang terbuat dari ketan yang diisi dengan gula merah cair
            dan dibentuk menjadi bola-bola kecil. Kue ini kemudian direbus dalam air dan digulingkan
            di atas kelapa parut. Klepon berasal dari daerah Jawa, terutama Jawa Tengah dan DIY.</item>
        <item>Kue talam adalah salah satu jenis camilan tradisional yang dapat ditemukan di berbagai
            daerah di Indonesia. Kue talam memiliki rasa manis dan gurih. Rasa gurih kue talam
            berasal dari santan yang menjadi salah satu bahan utamanya. Pada bulan puasa, kue talam
            menjadi salah satu menu berbuka puasa.</item>
        <item>Onde-onde atau bola wijen (Hanzi: 煎堆; Pinyin: jiānduī; Yale (Bahasa Kanton): jīndēui)
            adalah sejenis kue jajanan pasar yang terkenal di Indonesia. Bola wijen mudah ditemukan
            di pasar tradisional maupun dijual di pedagang kaki lima. Bola wijen juga terkenal
            khususnya di daerah pecinan baik di Indonesia maupun luar negeri.</item>
        <item>Getuk (gêthuk) adalah penganan yg terbuat dari singkong, direbus, kemudian dicampur
            gula pasir atau gula merah dan kelapa ditumbuk sekaligus. Getuk merupakan penganan
            tradisional khas masyarakat Jawa yang popular di wilayah Daerah Istimewa Yogyakarta,
            Jawa Tengah, Ngawi dan Jawa Timur. Penganan ini berasal dari Magelang, Jawa Tengah.</item>
        <item>Kue rangi, atau juga disebut sagu rangi, adalah salah satu kue tradisional Betawi.
            Kue ini terbuat dari campuran tepung kanji (orang Betawi biasa menyebutnya tepung sagu)
            dengan kelapa parut yang dipanggang dengan cetakan khusus di atas tungku kecil dan
            ditutup agar cepat matang. Kue rangi disajikan dengan olesan gula merah yang dikentalkan
            dengan sedikit tepung kanji. Untuk menambah selera dan wangi, gula merah dicampur dengan
            potongan nangka, nanas atau durian.</item>
        <item>Jalangkote adalah makanan ringan khas Etnik Makassar di Sulawesi Selatan, yang bentuknya
            serupa dengan kue pastel. Bedanya pastel memiliki kulit yang lebih tebal dibandingkan
            jalangkote dan bila pastel dimakan bersama cabai rawit, jalangkote dimakan bersama sambal
            cair campuran cuka dan cabai. Jalangkote memiliki isi wortel dan kentang yang dipotong dadu,
            tauge, serta laksa yang ditumis dengan menggunakan bawang putih, bawang merah, merica, dan
            bumbu-bumbu lainnya.</item>
        <item>Mengutip buku Cara Membuat Kue Serabi, kue apem berbahan dasar tepung beras, tepung terigu,
            santan, gula jawa dan sedikit tape singkong. Kue ini kemudian digoreng di atas wajan
            dengan sedikit olesan minyak. Di Jogja yang masih kental dengan tradisi Jawa dan adat
            istiadat keraton, ada tradisi yang bernama apeman. Kue apem ini biasanya dibuat sebagai
            salah satu rangkaian untuk memperingati bertahtanya sultan.</item>
        <item>Wajik adalah kue basah dari Jawa Tengah yang dibuat dari ketan kukus, lalu dicampur
            dengan santan dan gula jawa atau gula pasir. Jika ingin menggunakan gula pasir, maka
            harus ditambahkan zat pewarna. Setelah kering, adonan dicetak dalam baki atau tampah,
            lalu dipotong-potong setelah dingin.</item>
        <item>Kue putu adalah jenis kudapan tradisional Indonesia berupa kue dengan isian gula jawa,
            dibalut dengan parutan kelapa, dan tepung beras butiran kasar. Kue ini di kukus dengan
            diletakkan di dalam tabung bambu yang sedikit dipadatkan. Kue ini dijual pada saat
            matahari terbenam sampai larut malam. Suara khas uap yang keluar dari alat suitan ini
            sekaligus menjadi alat promosi bagi pedagang yang berjualan.</item>
        <item>Lemper (lêmpêr) adalah penganan yang dibuat dari ketan dan dimasak dengan santan, di
            dalamnya diisi daging cincang atau abon, dibungkus dengan daun pisang menyerupai lontong
            tetapi dengan ukuran yang lebih kecil. Lemper merupakan penganan khas Jawa yang berasal
            dari Daerah Istimewa Yogyakarta yang telah terdokumentasi dalam Serat Centini yang
            diterbitkan pada abad ke-18M. Penganan ini dapat juga dijumpai di berbagai daerah
            di Indonesia terutama di Daerah Istimewa Yogyakarta, Jawa Tengah dan Jawa Timur.</item>
        <item>Bika Ambon adalah kue tradisional khas Medan, Indonesia. Kue ini terbuat dari bahan-bahan
            seperti tepung tapioka, telur, gula, dan santan. Bika ambon dimasak selama 12 jam agar
            dapat bertahan dalam kondisi terbaik dan sesuai apa yang diinginkan selama empat hari
            karena setelahnya kue tersebut mulai mengeras. Kue basah ini biasanya memiliki jaring-jaring
            pada bagian dalam. Bika ambon juga dijual dengan berbagai macam rasa, seperti pandan, coklat,
            keju, dan lain-lain.</item>
        <item>Cenil (cênil) atau Cetil (cêtil) adalah penganan yang dibuat dari adonan tepung kanji
            dan gula pasir, diberi pewarna, dibentuk menjadi bulatan-bulatan kecil, dimakan dengan
            kelapa parut. Cenil atau cetil merupakan penganan tradisional khas Jawa yang populer di
            wilayah Jawa Tengah, Jawa Timur, dan Daerah Istimewa Yogyakarta. Penganan ini berasal dari
            Kabupaten Pacitan, Jawa Timur. Cenil biasanya di jual bersama dengan klepon, kicak, getuk,
            ciwel, cantel, pertolo, dan tepo.</item>
        <item>Kue pukis atau hanya disebut pukis adalah kue atau makanan ringan tradisional Indonesia
            yang terbuat dari adonan berbahan dasar tepung terigu dan dimasak dalam wajan cetakan khusus.
            Ini adalah makanan ringan yang biasa ditemukan di pasar tradisional Indonesia. Kue ini dibuat
            dari adonan telur, gula pasir, tepung terigu, ragi dan santan. Adonan itu kemudian dituangkan
            ke dalam cetakan setengah bulan serta dipanggang di atas api (bukan oven). Pukis adalah
            modifikasi dari kue wafel.</item>
        <item>Ongol-ongol terbuat dari tepung sagu yang dicampur dengan gula jawa dan diberi taburan
            kelapa. Rasa gurih dan legit karena taburan kepala di atas ongol-ongol yang kenyal membuat
            jajanan ini berbeda dari yang lain.</item>
    </string-array>

    <string name="data_information">Informasi</string>
    <string name="share">SHARE</string>

    <string-array name="data_daerah">
        <item>Tiongkok Kuno</item>
        <item>Betawi</item>
        <item>Jawa</item>
        <item>Betawi</item>
        <item>Tiongkok, Hongkong</item>
        <item>Jawa Tengah</item>
        <item>Betawi</item>
        <item>Makassar, Sulawesi Selatan</item>
        <item>Kalimantan Selatan</item>
        <item>Jawa Tengah, dan Jawa Timur</item>
        <item>Jawa, dan Medan</item>
        <item>Daerah Istimewa Yogyakarta</item>
        <item>Medan, Melayu</item>
        <item>Pacitan, Jawa Timur</item>
        <item>Banyumas, Jawa Tengah</item>
        <item>Jawa Barat</item>
    </string-array>

    <string-array name="data_photo">
        <item>@drawable/kue_lapis</item>
        <item>@drawable/kue_lumpur</item>
        <item>@drawable/kue_klepon</item>
        <item>@drawable/kue_talam</item>
        <item>@drawable/onde_onde</item>
        <item>@drawable/kue_getuk</item>
        <item>@drawable/kue_rangi</item>
        <item>@drawable/kue_jalangkote</item>
        <item>@drawable/kue_apem</item>
        <item>@drawable/kue_wajik</item>
        <item>@drawable/kue_putu</item>
        <item>@drawable/kue_lemper</item>
        <item>@drawable/kue_bika_ambon</item>
        <item>@drawable/kue_cenil</item>
        <item>@drawable/kue_pukis</item>
        <item>@drawable/ongol_ongol</item>
    </string-array>
</resources>
